\assignementTitle{}{4}

Найдите все значения параметра $p,$ при которых уравнение
$$27x^3+(26-2p)x^2+16p^3=0$$ имеет три различных корня, образующих арифметическую
прогрессию. В ответ напишите сумму полученных значений.

\soultionSection

По теореме Виета для кубического многочлена: $$\begin{cases}
                                                     x_1+x_2+x_3=-\dfrac{26-2p}{27}\\
                                                     x_1x_2+x_2x_3+x_3x_1=0\\
                                                     x_1x_2x_3=-\dfrac{16p^3}{27}
                                                    \end{cases}
$$ В эту систему добавляем условие арифметической прогрессии $x_1+x_3=2x_2$ и находим единственное решение.

\answerMath{-0,5}